% Compiler avec lualatex:
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{2122-pablo}
\usepackage{2122-pablo-paternault}
\usepackage{2122-pablo-math}
\usepackage{2122-pablo-tikz}

\usepackage[
  a5paper,
  includehead,
  margin=8mm,
]{geometry}
\usepackage{2122-pablo-header}
\fancyhead[L]{\textsc{Dérivation --- Point de vue global}}
\fancyhead[R]{\textsc{Révisions}}

\usepackage{paracol}
\usepackage{mdframed}
\usepackage{qrcode}

\usepackage[explicit]{titlesec}
\titleformat{\section}{\normalfont\bf}{\thesection}{1em}{#1\hrulefill}

\begin{document}

\begin{mdframed}
  J'essaye de refaire chacune des questions des exercices 1 et 2 faits en classe (feuille \emph{\enquote{Dérivation --- Point de vue global}}). Pour chaque question :
  \begin{itemize}
    \item Si je suis capable de la refaire : je passe à la suite.
    \item Si je ne suis pas capable de la refaire : je regarde, ci-dessous, quelle est la méthode à travailler, et je m'entraîne : je regarde la vidéo d'explications, et je fais le petit exercice \emph{\enquote{Pour m'entraîner}} (en vérifiant ma solution à la fin du document).
  \end{itemize}

  \hrule

  \begin{exercice}[D'après l'exercice 3 du sujet d'EC \no17]~
    \begin{enumerate}
      \item $\times$
      \item \begin{enumerate}
          \item \begin{itemize}
              \item Dérivation d'un polynôme ;
              \item Double distributivité.
            \end{itemize}
          \item \begin{itemize}
              \item Signe d'un trinôme ;
              \item Dresser et lire le tableau de variations d'une fonction
            \end{itemize}
        \end{enumerate}
      \item \begin{enumerate}
          \item Dresser et lire le tableau de variations d'une fonction
          \item $\times$
        \end{enumerate}
    \end{enumerate}
  \end{exercice}

  \hrule

  \begin{exercice}[D'après l'exercice 4 du sujet d'EC \no66]~
    \begin{enumerate}
      \item Résolution graphique d'inéquations.
      \item Dérivation d'un polynôme.
      \item Double distributivité.
      \item \begin{enumerate}
          \item Signe d'un trinôme.
          \item Dresser et lire le tableau de variations d'une fonction.
          \item Dresser et lire le tableau de variations d'une fonction
        \end{enumerate}
    \end{enumerate}
  \end{exercice}
\end{mdframed}

  \pagebreak

\columnratio{0.8}

\section{Double distributivité}
\begin{paracol}{2}
  \begin{description}
    \item[Pour réviser :] \url{https://youtu.be/YS-3JI_z2f0}
    \item[Pour s'entraîner :] On sait que $f'(x)=10x^2-11x-6$. Montrer que $f'(x)=(2x-3)(5x+2)$.
  \end{description} 

  \switchcolumn
  \qrcode{https://youtu.be/YS-3JI_z2f0}
\end{paracol}

\section{Dérivation d'un polynôme}
\begin{paracol}{2}
  \begin{description}
    \item[Pour réviser :] 
      \url{https://youtu.be/uTk3T_GfwYo}
      et

      \url{https://youtu.be/1fOGueiO_zk}
    \item[Pour s'entraîner :] On donne : \[f(x)=7x^3-2x^2+x-8\] Calculer l'expression de $f'(x)$.
  \end{description} 

  \switchcolumn
  \qrcode{https://youtu.be/uTk3T_GfwYo}

  \qrcode{https://youtu.be/1fOGueiO_zk}
\end{paracol}

\section{Signe d'une fonction affine}

\columnratio{0.8}
\begin{paracol}{2}
  \begin{description}
    \item[Pour réviser :] \url{https://youtu.be/07C2lzl-xIs}
    \item[Pour s'entraîner :] Dresser le tableau de signes de la fonction définie par : $f(x)=-5x+2$.
  \end{description}

  \switchcolumn
  \qrcode{https://youtu.be/07C2lzl-xIs}
\end{paracol}

\section{Signe d'un trinôme}
Assurez-vous de savoir déterminer le signe d'une fonction affine d'abord (voir plus haut).

\begin{paracol}{2}
  \begin{description}
    \item[Pour réviser :] \url{https://youtu.be/50CByVTP4ig}
    \item[Pour s'entraîner :] Dresser le tableau de signes de la fonction définie par : $f(x)=(-x-3)(2x+8)$.
  \end{description}

  \switchcolumn
  \qrcode{https://youtu.be/50CByVTP4ig}
\end{paracol}

\section{Dresser et lire le tableau de variations d'une fonction}

\begin{paracol}{2}
  \begin{description}
    \item[Pour réviser :] \url{https://youtu.be/zxyKLqnlMIk} (à partir de 3'30'').
    \item[Pour s'entraîner :] Compléter le tableau de variations de la fonction suivante, définie par : \[f(x)=(x^3+3x^2-24x+7)\] et en déduire ses extremums.

      \begin{tikzpicture}
        \tkzTabInit[lgt=1,espcl=2]
        {$x$ /1,
          $f'$ /1,
          $f$/1
        }
        {$-5$, $-4$, $2$, $4$}%
        \tkzTabLine{,+,z,-,z,+}
      \end{tikzpicture}
  \end{description}

  \switchcolumn
  \qrcode{https://youtu.be/zxyKLqnlMIk}
\end{paracol}

\section{Résolution graphique d'inéquations}

\begin{paracol}{2}
  \begin{description}
    \item[Pour réviser :] \url{https://youtu.be/3_6LcpumUh4}.
    \item[Pour s'entraîner :] Résoudre graphiquement : \[f(x)\geq2\]
      \begin{center}
        \begin{tikzpicture}[scale=1,very thick]
          \begin{axis}[
              xscale=1.5,
              ultra thick,
              axis lines=middle,
              minor tick num=1,
              enlargelimits=true,
              major grid style={black, thick},
              minor grid style={dotted,thick, black},
              xticklabel style={circle, inner sep=0pt, fill=white, text opacity=1, opacity=.5},
              yticklabel style={circle, inner sep=0pt, fill=white, text opacity=1, opacity=.5},
              grid=both,
              ticks=both,
            ]
            \addplot[blue, ultra thick,smooth,tension=.5] coordinates {
              (-4, -1)
              (-3,  3)
              (-1, 1)
              (0, 0.5)
              (1, 1.5)
            };
            \draw (axis cs:-3.5, 2.5) node{$\mathcal{C}_f$};
          \end{axis}
        \end{tikzpicture}
      \end{center}
  \end{description}

  \switchcolumn
  \qrcode{https://youtu.be/3_6LcpumUh4}
\end{paracol}

\section{Bilan}

\begin{paracol}{2}
  Bilan : un exercice qui reprend l'essentiel du chapitre.

  \url{https://youtu.be/Ktc-PThiP6I}
  \switchcolumn
  \qrcode{https://youtu.be/Ktc-PThiP6I}
\end{paracol}

\section*{Solutions}
\begin{enumerate}
  \item $\times$
  \item $f'(x)=21x^2-4x+1$
  \item \begin{tikzpicture}[baseline=(F0)]
      \tkzTabInit[lgt=1,espcl=2]
      {$x$ /1,
        $f'$ /1
      }
      {$-\infty$, ${2,5}$, $+\infty$}%
      \tkzTabLine{,+,z,-}
    \end{tikzpicture}
  \item \begin{tikzpicture}[baseline=(F0)]
      \tkzTabInit[lgt=4,espcl=2]
      {$x$ /1,
        $-x-3$ /1,
        $2x+8$ /1,
        $(-x-3)(2x+8)$ /1
      }
      {$-\infty$, $-4$, $-3$, $+\infty$}%
      \tkzTabLine{,+,t,+,z,-}
      \tkzTabLine{,-,z,+,t,+}
      \tkzTabLine{,-,z,+,z,-}
    \end{tikzpicture}
  \item \begin{tikzpicture}[baseline=(F0)]
      \tkzTabInit[lgt=1,espcl=2]
      {$x$ /1,
        $f'$ /1,
        $f$/1.5
      }
      {$-5$, $-4$, $2$, $4$}%
      \tkzTabLine{,+,z,-,z,+}
      \tkzTabVar{-/77, +/87, -/-21, +/23}
    \end{tikzpicture}

    Le maximum est donc 87 (atteint pour $x=-4$), et le minimum est $-21$, atteint pour $x=2$.
  \item Les solutions sont $x\in\intervallef{-3,4;-1,8}$.
\end{enumerate}

\end{document}
